\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}

  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=8afe0&id=canc3C13&uuid=d0287&id=canc3C05&uuid=eb6bc&id=can5P04&uuid=802cc&id=can5P06&uuid=7b350&id=can5P09&uuid=4b711&id=can4G04&uuid=61c07&id=can4G06&uuid=debe7&id=can3C02&uuid=85416&id=can3G04&uuid=cb6b3&id=can3L03&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} fonctions affines
      \item \textbf{Statistiques}
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Fonctions~: fonctions affines]{Fonctions} 
    
    
    
    \begin{exercice}
    On a représenté ci-dessous une fonction affine $g$.\\
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      x=1cm,y=1cm,% 1unité = 1cm
      xmin=-5,xmax=5, % bornes en x
      ymin=-6,ymax=6, % bornes en y
     axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
   % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    xtick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    ytick={ -6, -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
    ]
   % Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=east] {\Large $0$};
\node at (axis cs: 0, -0.1) [anchor=north] {\Large $0$};
    \addplot[thick,color=blue,domain=-3:5,samples=10] {-1.5*x+2};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=056fa&id=3F21-3&n=1&d=10&s=2&s2=2&s3=3&s4=2&alea=TGSL&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}
      \item Quelle est l'ordonnée à l'origine de la fonction $g$ ?
           \item Quel est le coefficient directeur de $g$ ?
           \item En déduire l'expression algébrique de $g$.
     \end{enumerate}
    \end{exercice}
   
\begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
Représenter graphiquement les fonctions affines suivantes  $f$ définies par :

\begin{enumerate}[start=1]
\item $f(x)=\dfrac{3}{2}x-1$ 
\item $f(x)=-\dfrac{1}{2}x+4$
\end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=20c65&id=3F20-3&n=2&d=10&s=2&s2=1&alea=mX1L&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}
      \end{minipage}
    \end{exercice}
    
\columnbreak

    \begin{exercice}
    La droite représentant la fonction affine $f$ passe par le point de coordonnées $(7;48)$ et coupe l'axe des ordonnées en $(0;6)$.\\Calculer l'image de -4 par $f$.
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
    axis x line=middle,
    x=0.5cm,y=0.1cm,% 1unité = 1cm
    axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
    xmin=-9,xmax=13, % bornes en x ajustées
    ymin=-35,ymax=55, % bornes en y ajustées
    xtick={-8,-6,-4,-2,0,2,4,6,8,10,12}, % intervalles horizontaux de 4
    ytick={-30,-20,-10,0,10,20,30,40,50}, % intervalles verticaux de 10
    axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
   % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
    ]
   % Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=east] {\Large $0$};
\node at (axis cs: 0, -1) [anchor=north] {\Large $0$};
    
  \addplot[thick,color=black,domain=-8:10,samples=100] {6*x+6};
   % Ajouter le point
  \addplot[only marks, mark=*, mark options={color=blue}] coordinates {(7, 48)};
  
  % Ajouter les segments bleus pour lire l'abscisse et l'ordonnée
  \draw[red, dashed] (axis cs: 7, 48) -- (axis cs: 7, 0);
  \draw[red, dashed] (axis cs: 7, 48) -- (axis cs: 0, 48);
  
  % Ajouter des étiquettes pour les coordonnées
  \node at (axis cs: 9, 48) {\textcolor{blue}{(7, 48)}};

  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=20d20&id=3F20-1&n=1&d=10&s=1&s2=3&alea=mX1L&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}

%\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

    \section[Statistiques]{Statistiques}


    \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{enumerate}
	\item Rémi a obtenu ces notes ce trimestre-ci en mathématiques :\\$10$; $15$ ; $3$ ; $5$ ; $15$ ; $4$ ; $14$ ; $6$ ; $13$ et $17$.\\Calculer la moyenne des notes.
\end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ab91d&id=5S14&n=2&d=10&s=1-3&alea=8uJs&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=2]
	\item Pour passer une commande de chaussures de foot, Yazid a noté les pointures des membres de son club dans un tableau :

$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c|c}\hline  \text{Pointure} &34&35&37&38&39\\\hline \text{Effectif} &6&5&4&4&5\\\hline\end{array}$

Calculer la pointure moyenne des membres de ce club.
\end{enumerate}
    \end{exercice}

\columnbreak

    \begin{exercice}
        \begin{enumerate}
	\item On a réalisé $299$ lancers d'un dé à $4$ faces.\\Les résultats sont inscrits dans le tableau ci-dessous :

$\def\arraystretch{1.5}\begin{array}{|c|c|c|c|c|c}\hline  \text{Scores} &1&2&3&4\\\hline \text{Nombre d'apparitions} &77&70&68&84\\\hline\end{array}$

Déterminer une médiane de cette série.
\end{enumerate}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{enumerate}[start=2]
	\item Dalila a obtenu ces notes ce trimestre-ci en mathématiques :\\$11$; $9$ ; $2$ ; $12$ ; $6$ ; $11$ ; $15$ ; $12$ ; $9$ ; $13$ ; $6$ et $13$.\\Déterminer une médiane de cette série.
\end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=7c068&id=4S11&n=2&d=10&s=1-2&alea=LppH&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
    \end{exercice}


    \begin{exercice}
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
        \begin{enumerate}
	\item Christophe a obtenu ces notes ce trimestre-ci en mathématiques :\\$17$; $12$ ; $16$ ; $10$ ; $4$ ; $18$ ; $5$ ; $7$ et $14$.\\Calculer l'étendue de ces notes.
\end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=36e68&id=3S15&n=2&d=10&s=1&alea=weHD&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=2]
	\item Arthur a obtenu ces notes ce trimestre-ci en mathématiques :\\$6$; $6$ ; $5$ ; $12$ ; $8$ ; $11$ ; $13$ ; $9$ ; $10$ et $10$.\\Calculer l'étendue de ces notes.
\end{enumerate}
    \end{exercice}

%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
